無係加拿大住過唔好成日話人地個國家凍

上年10月31日初雪
今年都係10月31日初雪, 但之後落過雪, 上星期十度到十幾度。

唔好以為加拿大4,5度好凍
今日呢邊7度, 我去買餸都係著背心, 牛仔褲, 加件U記風嬲。(行返屋企仲要除埋)

你地係香港, 10度係屋企都要著嬲啦, 係咪, 我係屋企零度都係著背心。

呢邊天氣呢, 11月到3月間唔中會有雪, 但如果唔大風, 其實唔凍。4月到10月係好好天氣, 成日可以去玩, 去下國家公園, 打下手槍 (呢邊有shooting range, 一粒子彈幾蚊), 可以釣下Bass同打下獵。又可以CAMP.

真係大風個幾日咪唔好出街, 但大風好凍唔等於會凍死。你地買件U記down已經唔會覺得凍, 再唔係買件平平地既Roots. 千旗唔好買加拿大餓仔, 得支那人買...又貴又重。

雪中等車4寶: 冷帽, 頸巾, Roots, L.L. Bean Buckskin Chopper Mitt / Flylow Gear Ridge Glove, 防水既 winter boots (-100 sorel / columbia / baffin) 咁你就唔會凍嫁啦, 仲會熱到出汗 (腳, 手心, 心口, 背等等)

希望可以快D見到各位連登仔。

另外, 如果我做一個加拿大版連登 (加登), 有無得諗, 大家可以一齊照顧下。

下星期分享下銀行心得。

支持
唔睇好

加拿大咁乾就算啦
香港濕凍世界最凍
加拿大人係香港十度著緊羽絨啦

樓主住咩城市？想過去

7度溫哥華

香港濕凍世界第一

5度多倫多, 著緊背心

咁室內有暖氣姐
你著得少唔代表個個都會覺得唔凍
呢啲好睇人嘅體質

香港濕凍最凍，濕熱又最熱
香港人世界第一
勁過西伯利亞人

我係英國12度，一件防寒內衣+件面衫+件唔係羽絨防水褸，落街買親野都成身汗

真係無香港咁凍, 講真, 黎M個幾日會feel到好大分別。

另外呢, 我都無開暖氣... 加上就算係香港我開暖氣我都係要著嬲, 因為D地板呀, Wall呀, 都好凍。

呢邊就無咁既問題。

另外呢邊個曱甴

只有未去過凍既地方既人 ，先會覺得香港凍

我係溫哥華住緊
對我黎講一樣咁凍
係出面行一陣啲手指都已經凍到痛
你當我虧囉
但正常冬天會比較少係出面好耐嘅

你試下貼個暖包係肚 (我香港有貼, 呢度無)

Will have snow next week

連登仔飛機都未坐過就話人地凍唔好去乜乜物物

希望啦...等緊...

上星期7度
短衫短褲出街買嘢
Last round紅葉 又好天

我都有去park釣魚。

得啦威啦你，去過好多地方好叻叻豬啦
你真係見多識廣呀你，點解可以咁叻既你可唔可以教下我

唔好咁啦, 最多錫返

好撚型 著件風嬲連落雪都唔驚
可唔可以幫你含?

就算幾凍都好 加拿大都有heater 根本上好小時間係室外

你可唔可以幫我條仔含

另外今日無落雪

如果有人過黎可唔可以幫我買D雪糕, APM個間

On9

零下三十幾四十度果時凍到車都撻唔著

仲要落車刮玻璃啲冰

MB前日零下十幾度都係著住件短袖衫揼垃圾
有風同冇風真係差好遠

有親戚係Calgary 零下三十一樣照行出街
表示冇驚過

香港10度凍過歐美0度

之前同個加拿大人一齊做野
十幾度我著哂厚褸，佢著短袖同我講today is warm

樓豬又會聽到「香港濕凍」理論

影啲相黎睇下

拍室內

想要咩相

怕凍咪唔好去囉

如果你將個名改做加拿大版拉登(拉登)
會多啲人入嚟

我住norway

不了 涷過天水圍

真
斯德哥爾摩大多數夏天日頭凍過香港冬天

一畢業我就咩都唔埋, 過左來先算啦!

好靚

來吧

巴打移左民？

仲要凍到4月都仲落緊雪

去過韓國。北島，日本，負零度都唔夠香港十幾度難頂
有年得2、3度直頭想死

Chicago 日日都大風
本身唔凍都比風吹到好撚凍

無啊 係北歐個邊有親戚 我都想去 但要學挪威語先入到籍

大學嗰陣冬天等巴士想死

其實最緊要係手套，有手套我短衫短褲都得
由細到大係加拿大都唔怕凍，成日畀屋企人話著得少

真係，有暖氣冇冷氣，成個國家啲建築都係designed 嚟保暖

多倫多對比中部真係唔凍

總之一大風就凍到pk 仲要加埋啲雪打喺你塊面

其實香港果種涷係刺骨，同其他地方乾爽果種涷感覺已經爭好遠⋯
夏天香港25度以上一落街已經可以出哂汗
我夏天去北歐差唔多四十度我行足一個下午汗都冇一滴

濕凍真係好恐怖

溫哥華嘅凍其實同香港差唔多, 都係濕濕凍凍咁
但係住過內陸就知
例如montreal -25c 頂籠都係塊面凍, 唔會好似香港嗰種濕凍咁個身震晒咁
聽落好不可思議
但住過嘅就知我冇鳩噏

邊度最少支那人

我都住過加拿大幾年～其實視乎邊一個省
我覺得BC省係舒服凍～多倫多冬天真係好凍好乾下

我係美國Denver 差唔多零度有少少雪落緊都係三四件衫到行到返屋企

但早幾年有年香港勁凍 十度樓下凍到成日係房冇出過街

加拿大悶到hihi 又多官二 富二代大陸人，樣衰又臭串

早兩年過年嗰排 凍撚到工都返唔到 訓撚咗兩日

係咪要笑

東部, 法文地方

BC凍D我覺得

咁你真係誇張喎

香港濕凍凍過外國係咪已經成為都市傳說

唔係都巿傳說, 係事實黎...

多倫多個種凍最撚閪係大風

咪撚鳩啦 三幾度加日日落雨你話乾

加拿大咁貴又重稅買唔買到樓

樓主好波

明明香港堅係凍過加拿大 啲人死都唔認

我住Toronto, 上年凍到pk，今年暫時未係好凍

凍唔凍睇有冇風。有風有加乘

Btw, 我喺香港好少乾到爆咀,但呢度係成日爆，唔開放濕都唔得

加拿大左膠多撚到

有幾個單位買樓花

上年好似係六十年黎最凍

再加埋smoke fitt

濕凍世界第一

想睇下佢地啲街景

勿加登

加登

麥加登

介紹agents比你

加國打手

呢邊太多藍絲，開加登冇乜用

下星期落雪先

話凍係事實陳述
有咩問題
反而你吹到一啲都唔凍好有誤導成份

去過北極 唔知算唔算係樓豬口中嘅凍國家
我都係覺得香港凍啲

下年我話諗至少五十萬香港後生仔黎，到時可以坐大反

根本唔凍

咁10幾度真係好鬼暖🏝

我去過雪山都係香港凍

唔好話加拿大 我黎緊去英國都驚凍聽講好大風應該會入骨果種凍 我已買防水防風羽絨
利申 :虧佬

英國都係濕濕地凍。

利申住過London

三四年前呢度（Toronto) 都試過差唔多零下40度
仲要行去搭subway = 想死

濕凍同乾凍好難比㗎喎
加拿大十幾度嘅話着短衫褲都冇問題 唔同香港十幾度已經寒冷天氣警告
但係冬天大部分時間都負十幾廿度一定係凍過香港

美國兩大州已經幾千萬啦 左膠唔洗同美國鬥多

買車拉又唔使拍車。

二手田七2000蚊有部

我哋光復到果個「香港人在多倫多」fb group 先啦

得幾日凍咋，上年得十日左右。個幾日我會打邊爐。

香港人在多倫多都好多左藍。。。

如果我開到加登，我會delete 藍絲Acc

香港凍係因為大風啫
利申，係英國讀過幾年書

Which park? High park? Provincial Park?

我有車but 喺downtown 返工
冇理由日日揸車落去嘛...DVP don valley parking lot 有名你叫

But now 日日揸車落去返工

巴打嚟讀書？

乾涷係凍但唔寒
濕涷係寒但唔凍

成日講濕凍濕凍
凍同寒都唔識分 笑死人

溫哥華冬天落足幾個月雨喎

你都喺裏面？
🤔 大家志同道合有偈傾

多倫多冬天會凍到負30幾度，d風係吹到痛

Bond Lake

以前我都要返downtown, 老世包泊車錢

同一個溫度感覺美東仲凍啲
唔知係咪近海

凍係因為濕，加上石屎樓。

DVP

我去英國呀 移民呀 香港已賣家當

最凍既日子緊係唔夠加拿大黎喇

樓主點睇加拿大勁柒多藍絲

咩呀。

凍咪姐係寒冷Lo

英國凍定加拿大凍個感覺？
唔計溫度既話

Ontario其實凍極有個譜
中部Saskatchewan/Manitoba冬天負廿幾都算暖
其實都未需要著褸
出入暖氣地方既話heat-tech+冷衫仲方便

落雨仲凍過落雪

I now get it too
多謝武漢肺炎

點解唔係去到先買

太誇張

見到版主唔del post都唔想入

幾日咋。

大把其他fb group 洗撚用佢
admin係藍嘅點會光復到

去年只有一日負28，第二日負五

今日有雨
出街都凍
好彩有車

剛來無耐記住唔好揸咁快呀
呢度近年成日起樓
啲路面鋪得好差下
記住小心駕駛

我自己有兩個車位，一個係公司下邊，買左

That group 最多人

係囉，其實十幾度香港啲人都着短袖衫

我未賣，放住先乙

MB負十幾 行出去一陣真係著短袖拖鞋都可以

This one has more yellow

你估香港少？

我會屌九佢地。有次係Walmart...仲比人拍左片上Facebook

咁又真

加拿大有d日子凍，我London 四月都仲好凍，但加拿大四月好熱。

英國
因為加拿大凍得嚟好少大風
同埋通常喺室內，揸車出入可以完全唔洗喺室外
就算凍得嚟都唔係入骨嗰種
但英國好少會咁，出入成日要喺條街度行，喺地鐵一係勁凍一係勁焗
巴士又冇乜暖氣
濕凍，仲要唔到12月四圍都未開暖氣咁

利申： 喺London, 住過Toronto

我多數背心加Roots

Go Saskatoon and think twice.

好少大雨*

糕煲汪明

真係去到先買。

成日話溫哥華最暖其實一路冬天一路落毛毛雨先係最凍

試過零下三十度企係室外一個鐘，生不如死

我覺得暖氣地方要拎住件褸好煩
有咩解決方法

住多倫多，冬天日日行番學，係屋企唔中意開暖氣，呢排都係裸睡加兩張被好舒服

日日打開個fb就係啲廢老貼自己啲生活照

乾燥會令人覺得更凍
濕凍係未過過世面嘅人亂噏

香港至少仲有一部分黃絲

加拿大凍到仆街，warm車剷雪人都癫

銀行心得有冇ATM唔識數錢

想知。

上次翻去香港既所謂冬天
同加拿大秋天差唔多

我2月尾3月頭去london 應該最凍

想問下如果去餐廳買外賣洗唔洗比tips

除非乾到爆擦邊緣，啲風吹過會痛，
如果唔係濕凍真係凍好多喎

唔明點解要去加拿大。明明澳洲又近又暖，仲要時區差唔多

點解

帶背囊🎒

咁就慘了 不過我都會長期揸車
以前係澳洲都係車離唔開個人

唔係個個都有underground parking/garage
Btw 巴打住邊個省 加拿大唔同省唔同天氣
唔好以偏概全

可能合法同性結婚

你

住house?

Agger, 買雞蛋仔行左幾步已經凍撚哂而手指亦凍到薑撚埋！琴日exactly係7度！
但好天既日子係好乾爽舒服

唔使。但我會比

因為去唔到

多

澳洲都合法，隔離紐西蘭仲可以合法安樂死。移民澳洲等於移民埋紐西蘭，唔知幾爽

唔關痛唔痛事
相對濕度高
因你身體揮發嘅降溫就會慢
你可以參看體感溫度
「濕凍」係連登著名misinformation 之一

合法smoke

睇你俾咩，嘟卡既我覺得可以let it go
但俾cash 找錢通常呢度既人唔會攞哂，點都會留tips!

依樣真 最鐘意澳洲

你初中不業有無讀phy

掉你落海你係咪會熱死？ 濕度咁高

香港個啲算咩濕凍啊⋯⋯明明乾燥都仆街，得閒冬天去下上海個邊就知咩叫濕凍

我反而鍾意凍。覺得凍d個人唸嘢快d，更加集中

加拿大撚表示想移民去英國

我大學理科畢業
你中幾？
你先思考一下兩者熱傳導嘅方法有何不同

住近海城市嘅話就自求多福啦利申近海

加登 英文係咪garden

而家易到噤，我都要考慮下移埋加拿大

地盤監工

hate snow

降温嗰個我明啊

頭個句純粹想表達乾燥吹過皮膚痛 會打冷震
個種唔舒服可能會誤會係凍

Yellow Knife

無風都叫做頂到下，一大風起上黎唔係人咁品
今日有落雨但係好彩無乜風

利申：頭先買完餸行半粒鐘返屋企嗰陣落雨但係唔記得咗帶遮

Blue Mountain?

Must be over 30 years since I took the TTC

唔好講事實比連登仔聽

老老實實，加拿大西岸同東岸兩種凍，完全唔同。你去Montreal零下二十幾度，著件U記行出去等車同自殺真係無乜差別

至於搞討論區，N年前溫哥華都有個老友記討論區(LYK)，不過個討論區owner小器過方丈，聽聞仲係深藍腦殘人士黎。而家個討論區只係佢用黎同佢班自己友圍爐打飛機用。至於討論區之外有幾個WhatsApp谷同Telegram谷，果d好多通曬天，公海黎，就算有狗深藏亦唔出奇。

樓主要搞不如加入現有嘅谷，自己再拉三五知己自己私下開谷暢所欲言識下新朋友互相照應。而家加拿大開放俾多d手足移民，過得去嘅真係要互相支持，搵工搵學校都其次，日常出黎飲飲食食吹下水，有起事上黎有人照應

喺澳洲30幾度
周街香港人著羽絨

咁加拿大真係好凍

全加拿大冬天最暖係溫哥華島嘅Victoria

真係好易

真

個邊真係暖好多
但窮人住唔起

世界太大啦，有加登都未必照應到，東西岸差成4小時，氣候同城市文化都唔同。

前一晚訓得唔夠第二日會虧到仆街

I used to drive to downtown everyday. Parking was $15 to $30 a day.
My staff parked at a parking lot with no daily limit. He parked there for 10 hours and had to pay $60.00.

I stayed away from downtown after bike lanes are added everywhere and King street was closed to passenger cars..Very bad move

我最唔鐘意室內暖氣暖到可以著tee咁熱
冬天著羽絨或者厚摟但係一入舖頭同埋商場就焗到暈，除咗件摟揸住又好阻掟

Direct conduction lo 傻仔

利申 PhD 理科

今年年頭溫哥華大雪果幾日，揸車去Papa John買個Pizza，開車到屋企車房，行入屋，個Pizza已經凍曬

溫哥華多山，落起雪，揸車好危險

凍死

住左10 年
我覺得好撚凍
到宜家都唔適應個冬天

有咩係返連登傾咪算
分散曬d人

You live in Richmond Hill?

Vancouver你求神拜佛唔好吹季候風。八十公里風(三號風球風力)，但溫度得4度，d雨水打埋黎凍到……… 最慘係住Surrey果邊，吹低d電纜突然停電連暖氣都無埋

其實香港濕凍應該無Melbourne 濕凍咁好揪
Melbourne 果隻凍真係凍到你就中風咁

My office paid for parking and lunch and mileage from home.

恨咗去挪威好耐好耐啦！！
上年本來諗住下年全家一齊去，但係仆街武肺真係好想去，好靚

Were you there when they reserved the left lane for 'Pan Am Games'?

我都有mileage+車時, 因為日日唔同地方
肺炎之後覺得太危險quit左食EI

Many immigrant from communist China.
Almost all media are 'river crabbed'

夏天海比陸地凍
冬天比陸地暖

完

唔覺囉 澳洲一d 都唔凍 0度我都係著短就衫

冇BNO想過去
但係冇親戚又未去過
請問去二線城市搵工易唔易？

Off topic真心問樓主 加拿大d 香港人多唔多小圈子 定都有好多tg grp

去埋芬蘭 其實兩個睇個人

You can cut a hole in the back yard and ice fishing everyday...

我諗起之前去英國，冬天9度，我著羽絨，我隔離鬼妹frd著背心，又係同我講好暖

利申：係加拿大住咗好多年，英國人一聽到次次都問我係咪覺得英國好熱我想講兩邊都凍

係加拿大住咗 47年

其實香港既冬天濕度高咩
經常都50%以下

加拿大度6-9度個陣都一件Hoodie搞掂

但去到零下十幾二十度時就開始好凍

出街個手拎唔出個衫袋 一出就會凍到痛

不了

加拿大啲Asian 女好正

睇都睇到著火

Vancouver太多支那人不了，揸車都去咗大陸咁

試過10幾度嘅Calgary
啲local着背心，我哋凍到跳舞
我諗要住慣咗先得

十五度，西班牙人穿大衣、戴手套；西伯利亞人作日光浴。
十度，法國人開暖氣；西伯利亞人在花園裡種花。
五度，義大利人發不動車子，西伯利亞人開敞篷車遊街。
零下五度，加州人凍斃了；西伯利亞人在戶外烤肉。
零下十度，英國人開暖氣；西伯利亞人開始穿長袖。
零下五十度，北極熊撤離北極；西伯利亞軍隊延後冬季野外求生訓練，等待真正的冬天到來。
零下一百八十三度，食物中的微生物死亡；西伯利亞牛隻抱怨酪農的手太冰。
零下兩百七十三度，原子停止活動；西伯利亞人終於說：『老天，外面好冷！』
連登仔：『最近天氣開始轉涼了！』

你指室外定室內先

我唔信5度你室外著到背心

高教 / academic 多唔多請 overseas 學歷?

定係 favour 返北美?

I drive to DT now with the much reduced traffic
Downtown core is pretty empty nowadays

Plus my office is now paying for my parking
Couldn’t ask for more

I remember that. Hahaha

Indian?

47 were u born there

巴打可否介紹下PEI

香港熱撚到仆都係冇人講

Very stupid.. All other lanes were packed and that lane was empty all the time.

日日食海鮮 🦞

I was 20 years old when I came here

網速如何？

想去加拿大

Boring ...........................population about 160,000

日日食 potatoes

Welcome

Edmonton Calgary 凍撚到零下40
試過凍到一出室外眼睫毛即刻結冰

Chinese

大埔奶其

老老實實加拿大冬天舒服過香港凍既冬天

睇你去邊區啦，你落Richmond或者去Crystal Mall呢d重災區，就算唔係芝麻仁都係深藍腦殘多。呢邊係有黃店嘅不過黃店唔會公開講自己黃，試過有黃店俾芝麻仁搞，大家學精咗。

Vancouver有好多地方係芝麻仁唔容易踩入去嘅，包括好多主流地方。芝麻仁只係黐住新時代集團(廢柴集團)呢間扮中立但3成紅色股份嘅垃圾財團，避開果d地方，芝麻仁買唔曬整個城市，一定有地方可以消費。(拆番開華人人口，芝麻仁唔夠印度人多)

住北美有無得揸STI

住richmond /metro town果邊根本唔洗識英文都生存到

其實我住山區

免得過都唔好落去Richmond同埋Crystal Mall。Metrotown始終主流商場，乜人都有，芝麻仁唔敢響Metro惡

無錯

最緊要有暖氣

樓主快啲開啦 我地好快過嚟

好羨慕
我最憎熱

最快有光纖地線1.5G 下載
電話有LTE,ok 快
但比全球其他地方相對貴

前輩

芬蘭 負30

咁炎同熱又同一樣野黎？
寒同冷 唔一樣架

詞語係組合黎 唔代表兩隻字都一樣意思
一樣既用疊字唔好？

屌你影衰香港人

啱呀
我啲移左去Van 10幾年嘅朋友一樣覺得凍
影衰全世界添呀

睇你住邊，以前montreal , 落完開始keep 住0 度，12 月得番-30度...行步路都辛苦

假加拿人係。

我香港十度都唔駛著褸

Why 好少聽人咁講

有

EJ20

啲人身體差勁無法

去打NHL

晌滿地可住左好多年
又晌香港住左好多年
我都覺得香港濕凍世界第一
歐美有暖氣
香港冇
就算我晌-20 度出去行
入到室內一定熱到hihi
心理上都唔同d la
其實溶雪果日會覺得特別凍
同香港既濕電原理一樣啫

同意

喺sydney住過一個月 冬天撞正寒流 10度左右
凍係凍 但係好乾爽 最多皮膚表面凍
香港一濕凍上黎 凍到入面都feel到 成個人都震晒

秒

著拖鞋啦死蠢

收皮啦，香港凍10倍囉，喺香港就算着幾厚嘅褸都冇用，我喺加拿大着一件Can goose 就搞掂啦

利申:幾年前香港得3度我著can goose都凍到震

Garden

郊外多唔多蚊？

樓主應該住Vancouver?
你應該去中部試試佢...-30度 feels like -40度
試完先再話加拿大唔凍...

支持你💪🏻

真，east coast 凍起上黎好X凍
勁大風，有wind chill 個feel like temp可以好低

我從來唔俾。

Denver 好正 有無去過winter park滑雪 好想再落Denver玩呀屌

曱甴（昆蟲）做咩

藍屍仲多

咁所以女裝Canada Goose 有built in 背囊帶俾你除咗孭住

好明顯多倫多凍好多啦,如果唔係喺室內唔係坐車。講早少少嘅時間,9月尾十月,由空曠地方屋企(獨立屋)行去附近超市(10-15分鐘),係凍到耳痛。凍過哂香港嘅冬天。都唔好話而家
你覺得唔凍可能因為你習慣咗

嗰陸地點會主要透過conduction lose heat呀
同浸喺海水點同
普通中學物理咋喎
你似phd外賣仔多過phd畢業囉

樓主你小心自爆

乜你係白人印度佬咩

Life?

Tasmania d fd?

悶到嘔
冬天好易抑鬱 同埋凍到pk .
好撚多大陸人炒貴啲屋
左膠政府 + 國民
多到講唔曬

加拿大咁大，你住晒呀？

甲由點

基本上冇乜. 有嘅個屋企係非常污糟先有
而且就算有都係非常細隻

你就真係未見過世面

巴打可唔可以分享下加拿大地盤
多唔多請外國人做supervision/engineer?
邊d地區多發展機會

零下十度其實著件羽絨都夠做，喺室外時間好短，室內又有暖氣，仲舒服過香港

開始溶雪嗰段時間先係最凍

呢幾年香港都冇冬天喇

已經忘記香港濕凍有幾凍,反而人生感受最凍既冬天係澳洲

凍撚到一離開床要馬上去沖熱水涼,個人先慢慢變暖

巴打係當地讀書？

加拿大人nice啲

Yes 抑鬱緊
Agger政策好hihi
最近我省既醫療行業裁人
有示威

其實而家响多倫多最有錢/最駛得起錢嗰班係中東佬
而家等睇大陸人vs中東佬

真
班中東佬真係好撚柒惡
應該大陸人唔夠佢地黎，人地夠團結
吹到雞一呼百應
中国人最憎既係中国人

u記姐係邊間
無知一問

Uniqlo

好憎Trudeau

樓主唔洗剷雪？

原來有班有錢中東佬真係唔知喎

我就住過Montreal ，頂唔順呢啲生活，冬天果陣冇太陽，一日到黑落雪，出門又要剷雪，冬天條街灰沉沉。

依家係澳洲生活，剩係個天氣都贏哂，日日太陽，夜晚又涼

heattech

係咪15年？凍到水管結冰，streetcar開唔到

小心皮膚癌

Chinese is oriental

其實咩地方濕+ 大風都好凍架啦
都係睇天氣

認真討論下，你咁講

Trudeau was the Prime Minister. Father of the current asshole.

香港根本唔撚凍

由細到大成日聽人講香港濕凍世一
點知去撚完美國讀書 第2個winter break個陣翻香港 2個月都唔撚洗著大嬲 長袖T恤就搞掂。。。
應該係連登仔鳩噏吹大左

Hate Can Goose.. made from chicken feather

老實講 呢十年喺外國
就算0度都冇着過羽絨

yeah I think it was around then.... 15/16? uber cold

Montreal is colder than Toronto

咁澳洲對上個臭氧層真係穿咗個窿呀嘛
又多毒物

Ching係型既

Kennedy to McCowan Light Rapid transit

...
草原三省真心凍喎
年年有一排都-3,40
琴晚定前晚都已經feels like -27
仲要大風一野吹埋黎
所以呢到d人都有個類似打劫既頭套黎擋 淨係需要露對眼出嚟
不過基本上都係如果要係外面留15分鐘以上先會帶
平時揸車落一落車都忍到
溫哥華個邊對比起就真係唔凍啦

大佬負十幾度要行路好撚凍姐

冇車學生撚

係溫哥華就算吧啦 alberta 成呎雪厚負40度連車都開唔著咪又照番工

上年victoria落一日雪就話city lockdown

清喺Norway做咩？
Btw好型

我都要行番學

今天加拿大無以往咁凍

係溫哥華住緊
其實睇溫度冇咩意思

好多時得2,3但有太陽曬住 你唔會覺得凍
落雨時 通常氣溫會升返少少 我都唔明咩原理

Snow is unexpected in Greater Vancouver area and Victoria. Those cities are not prepared.

草原撚表無風就頂得順
有風就……

試過3月去Toronto 好似負幾度 幾凍下
同埋我見好似都多外國人著Canada goose架

你知唔知你果邊啲屋本身設計就加厚insulation
香港啲屋冇架又石屎

如果怕凍, 去美國, 去澳洲, 嗰啲就冇咁凍囉

好似有人一巴巴刮埋黎咁
同埋就算無風
啲溫度都低到一行出去幾分鐘就凍到鼻哥窿入面都結冰

Lm

冇開暖氣唔爆水管咩，你住邊樹咁暖

試過洗頭未乾出左去，結左冰
好尷尬

想體驗下加州

5度就話凍，過黎Québec ，5度基本上係夏天，一件風褸就出街啦，頂多戴頂帽防下風

諗起一班人係間house入面, 天氣咁凍下圍埋一齊真係好正

香港嘅濕凍係全世界最凍

我未試過
之前聽講有個同學同條仔鬧交玩離家出走
手套都無帶係出面行
行左好似10幾分鐘就返左屋企已經凍到手指無曬知覺
嚇撚死佢以為要切

more

Vancouverites

我覺得香港凍得黎咁辛苦係因為無暖氣系統，其實一去到室內有暖氣已經差好遠

啱
個市政budget根本冇預到錢去額外剷雪

係好耐好耐之前, 我在香港識得一個同學由 (唔記得由 Calgary 還是 Edmonton) 留學返嚟

P.S. 在加拿大生活都要學冬天用雪地 tire 揸左呔車 (除非住 downtown 市區)

澳洲夏天大部分時間都唔熱,澳洲勁多風一吹落黎就好q凍

夏天都要著外套

都市傳說

所以加拿大係凍 咪傻啦 樓主

其實一直唔明，香港冬天明明乾燥又爆拆

仲咩連登成日話香港冬天濕凍

定係我認真咗

無左翼大愛
你可以移民？

咁喺外國，皮膚咪爆到出血？

幾年前一月去過Longmont
好Q凍

呢個係5°裝

太撚凍係唯一一個原因我唔想返加拿大住

香港濕凍世…

吹埋嚟d風夾雜雨 係赤嗰種凍

Newfoundland

仲可以入口右軑

好僻下！
不過好似好舒服

到底係濕凍凍d定乾凍凍d,假設相同溫度既話

溶雪先最撚凍 紐約冬天海風吹埋黎無得輸 成塊面無感覺

其實整個Lower Mainland都有機會停電，不過Surrey有d似大埔咁，範圍勁大，所以尤其多聽到停電或者有事。如果講多人住嘅Port Coquitlam，簡稱Poco算比較新d嘅區，有部份位置接駁Skytrain出downtown，感覺似馬鞍山出九龍，話近唔近，話遠有未至於去到Chiliweck, Mission果d咁遠。(Abortsford Chiliweck同Mission感覺已經係去咗粉嶺，上水，再出已經上公路去內陸)

Port Coquitlam 真係太悠閑

住過三藩市同LA 6-7 年 ，但覺得香港好住好多

太凍留係屋企仲凍過係出面

屌英國都係一鳩樣

英國12度包到咁做乜 7度先可能著成咁

真，一月去過北海道返黎，簡直覺得好似夏天咁

邊到夏天

好似運毒咁
吞落肚帶上機
然後落機去你個廁所度痾番出黎

果頭好多行山好去處，有部份有細瀑布，幾好行。不過返工要返downtown就大鑊，情況同馬鞍山出港島一樣

我幾時話左翼有問題我話藍屍多先有問題

何以見得?
我覺得呢度咩都好過香港

唔好去香港人區囉
淺藍色係保守黨

沙省暴風雪都未開po
成個加拿大都係垃圾
利 SK

以上粉腸去過層雲峽先講嘢啦！
凍L到仆街又大風

香港啦

由-10度上機，返到黎有10度

熱到要除衫

以上講過咁多地方
我諗都唔會凍過 Alaska
利申: 未去過

香港返工有地鐵，唔洗點塞車
唔洗習慣同人早起身，美國人返好早
香港周街有地道野食，唔洗又渣去咁遠食個飯
同可以見到老人家/ 阿嬤個d
香港同返工同聲同氣 美國都得，但hi bye chit chat 多
同香港朋友可以講到好狗，同易有共鳴

有冇在加巴打tg group

識在港俄人話莫斯科-25 暖過香港8度

Coquitlam 早廿年真係山旯旮，果時老母貪平買左2 間house 喺果度打算一間租一間移民自用；最尾無去到移民，宜家都係租緊比台灣人。

宜家好咗
但係都係山旮旯

香港食野真係好方便

但交通個到真係見人見智，返工搭狗鐵迫到傻 行慢少少都比人屌

有個移左民去加拿大嘅親戚，今年九十幾歲，年年冬天都飛翻香港避寒，啲人仲話咩香港濕凍世界第一

Today is wet and windy

Boring

我緊係知

仲去美國？

住Toronto. 點會爆水管，你當呢度北海道

醫療行業裁人

乾凍真係冇乜野, 著夠衫完全唔覺
反為香港2-3月個種凍先鳩 著幾多衫都唔暖

你知唔知真走乾係可以全身出血

是

習慣姐

因為濕凍好過乾凍

我加拿大親戚有次返香港撞正香港冬天
話香港好撚涷喎

It happens..

我之前去哈爾濱翻

日頭-20 係最暖
夜晚最凍-40

翻到香港10度 我覺得暖到仆街..
著左一件衛衣就落街

最後Keep左兩個禮拜到就唔挨得凍了

其實多倫多凍啲定札幌凍啲？

最主要係香港根本唔凍，所以啲人去邊都覺得凍。
喺香港著羽絨啲人痴撚線。

歐洲都係咁

加拿大住過表示除咗凍到耳痛之外
香港仲凍過加拿大
住過就會明

you can use ear muffs

咁多加拿大post嘅

即係咁講咁形容

去過日本,南韓都知啦
0度=香港10度

如果係零下二十度，冰都結埋，相度濕度最高可以去到幾多？

你唔係住house? 我住sauga未聽過人會唔開暖氣出街

I live in a House.
There are two water main that I have to turn off in the winter. One for the backyard and one for the garage.

[img]About 30 years ago, I forgot to turn off the water main for the garage and it bursted[/img]

and flooded my basement

認同
歐洲讀書番黎一樣覺得吹大左

著太多，我呢邊12度，底衫Tshirt zip up外套攪掂，成身汗先易病。

24度中國香港

唔好傻 ，去過西伯利亞,你唔帶手套 著少對襪都會冇知覺

吹大左我去過哈爾濱-43度，番黎香港12-14度覺得香港凍好撚多喎

係哈爾濱-40度一件羽絨我ok，日頭曬住-20度係熱同手襪都唔洗，但係香港10-14度我一定要手襪，羽絨，heattech 加兩件長袖都仲係覺得凍到仆街

人地凍得舒服
香港係又凍又落雨 返工日子勁憎

住過Edmonton 未 未住過唔好話加拿大唔凍

試過有年去北京做野
應該係負幾度到左右落緊雪
感覺同香港10度差唔多

哈爾演啲車同酒店房就係十幾度
我熱到除淨一件...

Lmlm支持

我主要係驚去到識唔到人玩 主要想識返香港人同聲同氣起馬

絲打，係咪住GTA範圍？可以交換contact 得閒岀去玩下！日日係屋企悶到抽筋

加拿大留學生手足注意呢個呃蝦條仆街

嚟到加拿大要小心呢條友

啲背心要收埋著t shirt lu

玩下槍
想過黎玩樓豬枝槍

我係加拿大長大，你唔好同我講加拿大唔凍，長期零下未計windchill都可以零下三十幾度，計埋成四十度

我長期唔開暖氣，不過水管而家好少爆，因為大部份人屋都有熱水，所以水管唔易爆